元朗天橋造價17億 每米燒錢316萬

2018年05月24日

元朗天橋造價17億 每米燒錢316萬

■路政署擬建連接西鐵朗屏站至教育路的天橋，被指破壞通風及景觀。模擬圖片

【本報訊】路政署建議於元朗興建一條造價17億元的高架行人天橋，連接西鐵朗屏站與教育路以南，多名泛民及建制派議員於立法會工務小組會議上關注天橋造價過高，批評設計破壞元朗市中心的通風和景觀。

連接西鐵朗屏站至教育路以南的高架行人天橋，全長約540米、闊6米，並興建6部升降機連接行人天橋，工程造價17億元，如財委會批撥款，工程於今年下半年展開，料2023年竣工。

朱凱廸︰明知有溶洞仍照做

立法會工務小組昨早討論這項工程，多名議員關注天橋造價過高，新民主同盟立法會議員范國威指出，於2013年啟用的荃灣行人天橋網絡擴展工程，全長1,400多米造價只需1.1億元，「（元朗天橋）造價比荃灣嘅行人網絡擴展工程多16倍」。

新界西立法會議員朱凱廸炮轟該天橋造價極高，平均每米造價高達316萬元，斥路政署明知有溶洞仍照做，結果10米高的橋，打樁最深要100米，又指設計破壞元朗市中心的通風和景觀。

新界西立法會議員梁志祥亦質疑該天橋造價過高，要求修改設計，減低成本。而建築、測量、都市規劃及園境界立法會議員謝偉銓更批評，「喺城市高密度空間興建龐然大物嘅天橋，係逆反世界潮流」。

路政署署長鍾錦華解釋天橋造價高，是因為該處地質是溶洞，地基設計、樁柱長度等複雜，並需兼顧元朗明渠的排洪能力，工程只能在旱季時進行，令建造時間及工程開支增加。由於議員對該項工程討論熱烈，昨未完成審議，待周六工務小組會議繼續討論。

朱凱廸在fb發出「留住一片天叫停17億『元朗長城』行人天橋撥款」帖文，發動聯署反對建天橋，截至昨已收到千個簽名。他呼籲曾聯署反對工程設計的四個建築專業學會再提出意見，向當局施壓修改設計。

■記者謝明明

上一則
上一則
辯方引六七暴動案例盼判刑考慮社會背景 官︰有政治目的就要輕判？

下一則
下一則
陳日君反對內地操控遴選